瑞典電視台拍片教中國遊客不要隨地大便 中國大使館發聲明譴責批評該片「惡毒侮辱」

瑞典警察被指粗暴對待曾姓中國遊客事件，至今演變成中國和瑞典的外交爭議，中國傳媒近乎一面倒譴責瑞典政府，也引發瑞典民眾的反感。

瑞典電視台最近就拍攝了一段宣傳短片「反擊」。片中「提醒」中國遊客別在瑞典隨地大便、諷刺中國人吃狗肉，並稱中國人「都是種族主義者」。

影片曝光後，中國駐瑞典大使館發表聲明譴責，批評該片是對中國的「惡毒侮辱」，內容「突破人類道德底線、挑戰人類良知」。

瑞典電視台日前播出長約1分30秒的短片，其以「歡迎來到瑞典」為題，對「尊敬的中國遊客」提出多項「建議」，以避免文化衝突。

影片指，瑞典人不在歷史建築物外「拉屎」，要是手上留了大便，瑞典人會洗手，又說他們在食飯的時候不「拉屎」，似乎是諷刺中國遊客隨地大便，如廁後也不洗手。影片亦諷刺中國人食狗肉，「你要是在路上看見一個人和一條狗在一起的話，不是因為他剛剛買了午飯。」而中國和瑞典的另一個「文化差異」，是中國人都是「種族主義者」，瑞典則支持每個人的平等權利的原則，「但是這個原則並不適用於中國人」。

影片結尾又道，瑞典熱烈歡迎中國朋友到來，「但如果你們表現不好的話，我們會打你的屁股」，並配上曾姓中國遊客被警察抬出酒店的片段作結。

據了解，影片除了在瑞典電視台上播放，更配上中文字幕和中文配音，上傳到中國視頻網站「優酷」。

華使館：突破了人類道德底線，嚴重挑戰人性良知

針對影片，中國駐瑞典大使館發表聲明，稱瑞典電視台播出惡劣辱華節目，主持人羅恩達爾發表惡毒侮辱攻擊中國和中國人的言論，使館已予以強烈譴責和強烈抗議。

大使館表示，有關節目內容和羅恩達爾的言論赤裸裸散播、宣揚種族主義和排外主義，公然挑起煽動針對中國及其他族裔的種族仇視和對立，使用的中國地圖缺少台灣及西藏部分地區，嚴重侵犯中國主權和領土完整。「有關節目已經突破了人類道德底線，嚴重挑戰人性良知，嚴重違背媒體職業道德。這樣的事竟然發生在崇尚種族平等的瑞典！」

大使館又道，瑞典電視台稱這是娛樂節目，但中方堅決不能接受，敦促瑞典電視台及有關欄目立即道歉，並保留就此採取進一步措施的權利。

對於中國官方的強烈譴責，瑞典電視台相關節目負責人目前還未出面回應。

畀人講中晒

唔記得之前是BBC定CNN，話香港人屌鳩支那豚隨地大小二便是歧視，唔知而家會點報導呢